雲巴士頓提倡取消越位 增設橙牌罰離場10分鐘

去年被國際足協聘為技術總監的雲巴士頓主意多多，提出不設越位、加設橙牌等多個破格球例。因傷提早掛靴的雲巴士頓亦關心球員健康，訂出球員一年踢60場的上限。

52歲的雲巴士頓去年由荷蘭國家隊助教轉任國際足協（FIFA）技術總監後致力改革球例。他認為48隊踢世界盃決賽周並無問題，但現今太着重防守，不得不考慮廢除越位︰「現在足球像手球一樣，9至10個球員擋在門前防守，很難穿過人堆入球，若不設越位將很有趣，應可提升入球機會。」

提議一年踢60場上限 保護球員

現在足球常設紅牌及黃牌，在雲巴士頓眼中後者威嚇力不足，提議增設橙牌累積5次犯規便要受罰︰「有時候犯規不足以紅牌，橙牌可以令球員暫時離場10分鐘。屆時場上會出現只餘8人對9人的情況。」因傷在31歲便掛靴的雲巴士頓很關心球員過勞的情況，他相信現在球員一年踢75場或以上將拖累表現︰「6月大賽時很多球員都不在最高峰，或限制他們一年踢55場或60場。」為了減少勞損，這荷蘭名宿更建議廢除加時及互射12碼，他建議法定時間賽和後輪流以「冰上曲棍球式極刑」分勝負。九十年代美職及日職都推行「冰球式極刑」，但後來改制而漸漸消失，雲巴士頓認為較12碼較考技術和好看，因此支持重推舊制︰「球員離門27碼（約25米）單對單面對門將務求8秒內入球。」

意見人人都有，52歲的雲巴士頓正收集意見，之後會把提案交給國際足球協會理事會（IFAB）投票決定。國際足協擁有4票，其餘一半票數是是英格蘭、蘇格蘭、威爾斯及北愛爾蘭足總，因此「新球例」十劃都未有一撇。

宜家d廢老

咪撚搞咁多就最好

足球嘅精髓所在 就係越位

廢除越位 支持恩沙基復出

如果冇越位就冇精彩既攻勢組織睇了。
我搵兩三件高治係對方龍門到等波頂就得

橙牌個idea 幾好，黃紅之間有個折衷既方法

戇鳩

橙牌ok

踢到插喉都有貨交

反越位攻方講求意識體能同埋隊友配合
防守方講求隊友配合同埋不能犯錯
技巧高到一個地步

取消越位咪長期企個人係人地禁區
防方又長期堆係禁區
會唔會適得其反呀？

橙牌唔使停低場波俾牌?

連雲巴士頓都解釋唔到俾佢老婆知咩叫越位

到最後就係自己前鋒同對面後衛留哂係對面禁區
得返班中場踢

冇越位 一定好on9 但橙牌應該幾得意
同埋8秒極刑一定好睇過12碼

唔好取消越位呀 唔係賣走禾仔咪柒左

球員知會拎橙牌咪唔會咁多技術犯規囉天才

NBA又贏

就係有越位 恩沙基先有存在價值

仲以為自己好撚醒

點解知拎橙牌就唔會技術犯規?
反擊快攻對面係咪都foul左先架啦, 唔通拎橙牌就俾佢過呀?

你咁撚醒不如話我聽有咩技術犯規係因為有橙牌唔做丫?

無越位

判越位既球證講求佢撐邊隊

八秒個種個龍會好撚累

原來英倫足總加埋有一半票咁屈既

係誤判

直接好似欖球咁, 黃牌要出場10分鐘

十字聯防重現江湖

其實好難定義點去比橙牌
如果定太嚴嘅會多左人係唔係都插水
太鬆嘅又會變左張牌同紅牌會重疊左功能
d人變相落腳又會重左
同埋如果有人已經攞左第一張黃牌再有個嚴重犯規
反而變左黃牌即時出場但橙牌淨係走10分鐘

咁賓周馬攞世足攞到手軟了

On9

越位狂魔伊疤可以踢到幾多歲?

越位先令到攻守有更多戰術wor..
無越位更大機會會泊大巴..

罰離場分鐘真係搞到好似手球例咁

不如加埋走步？

入左禁區唔可控超過3腳波

建議加埋中柱 3次換1球入球

現代足球發源地

加多張白牌，專係比條傻鳩，等佢可以直入青山

無越位先係真泊大巴

其實只準GK 小禁區內用手
咪加多入球率

無越位禾確特仲點生存

咁我放2個人係個龍門前
有咩波就踢上去

無左越位我仲點威呀

加埋唔知幾多秒要過半場

幾多秒要完成攻勢

玩9 西班牙 意大利？

限制他們一年踢55場或60場

依個IDEA幾好，應該可以比多D青年軍有得上場踢波

冰上曲棍球極刑幾好
好睇好多 同埋更需要技巧

取消越位我會諗起香港d人踢波咁,個個企撚晒禁區底線咁

有冇冰球式極刑的片段睇下

咁不得企在禁區超過5s，龍門除外

邊個走去數?
on9 咁我企禁區邊咪得 打籃球咩

坐輪椅都踢得了

球証數
企禁區邊好過企撚晒禁區底線

多過5s即刻橙牌罰離場10分鐘

莫拉達一定唔想改12碼

單刀波，推甩腳已經收皮

限制進攻時間, 唔可以長企禁區
拎哂籃波d野過黎

禁區邊先on9呀 企禁區入面都話有龍門可以用手 企禁區邊 一拎波就1on1龍 個龍出迎又唔可以用手 大把方法比個前鋒玩鳩個龍

屌你老母,冇越位嘅話我點撚樣show到俾d女知我幾咁博學呀！！！！

其實最直接，學籃波咁死球停大鐘已經 ok
一場波起碼多20分鐘

如果冇offside
我放兩個高大前鋒入細禁區
之後揾人鳩斬已經好易入波

1:05個龍做乜舉手, 有越位既咩

球證數? 睇過波未
個球證咁望人地攻緊個邊

定望條友入禁區企左幾多秒?

4隻眼呀on9?

個腦坐住左？ 冇越位佢仲有咩價值

冇越位卡雲尼可以收山

兩個球證咪四隻眼

哦 原來加球證
咁要加幾多個先夠數?

雲氏一族

以後場場買大

30碼外不設越位點睇？

石地聯踢法

冇記錯好似美職舊時用單刀取代十二碼要五秒射個波出去 可能話佢過鐘掛

痴線
無越位係咪想廢左我獌4424一半武功

請多4-6個

4-6個
D聯賽賺咁多先$
唔係請唔到呀

似係一定要向前推
Cup都要斜前咁cup
所以舉手博下

其實咁仲攰啦

咪整色整水

無越位條防線咪縮得仲後，咪仲少入波

如果無越位 我覺得要改埋龍門可以禁區外用手接波黎平衡番

其實月位真系好on9 早就要取消拉

踢少個呀屌你

戇撚鳩

其實橙牌真心ok
有時黃牌太輕手
紅又太重手
暫罰離場係唔錯既選擇
但時間要諗
10分鐘好似太耐

想變撚左籃球
一場成百個入波

十二碼剌激d

篇野係寫橙牌係累積5次犯規先離場10分鐘

累積又好 一次犯規又好
咩程度要出橙牌 球證9吹問題都係解決唔到
搞得越多野球證執法只會越模糊

橙牌會唔會搞到踢少人果對扮傷拖時間?

除左廢越位都幾好

冇咗越位咁佢仲邊有用呀

持球過左半場 唔比傳番去自己半場 點睇

無越位班港女就可以扮識波了

廢十二碼轉八秒美斯一定拍爛手掌

橙牌幾好
場波會多咗變數

冰球式嘅話
斜恩唔使球

Messi 最想冇左 Penalty

踢7-0-3

可唔可以阿仙奴既比賽都轉呢隻，反正CHECK都唔會救到12碼

就咁睇極刑比龍門發揮空間多過12碼
至少對施治呢啲類型龍門公平啲

不如11對11 自由龍入禁區先比射啦

燈牌還可 但offside 真係唔得

你出去封位 他立即笠射/過人
你唔出比他任何位置射你 基本上都入硬
唔止美斯 個個用波能力強的都無咩可能射得失

屌你老母玩手球？

你用頭射十二碼?

用頭搵食嘅十二碼定極刑都唔撚入架啦

用幾下假腳fake
突然變速推過你即射空門
佢仲要囉波咁痴腳,入梗咁滯

好想睇冰球式極刑

上面有

取消越位
佢係咪ON9

其實搞咁多野
我覺得最應該諗下既係 增加換人名額

其實最好就係改一項,球員唔可以回傳俾龍門,成日隊波人地半場攻緊都可以一腳又俾返龍門,悶撚到

打手球?個龍拎住個波掟入去就得

仲可以睇教練功架,點樣走取捨分數,中下游果d會好睇左

不過安76 安歷基 施丹呢3條winning 11死鳩緊

分做進攻隊同防守隊 上半場主隊進攻隊客防守隊 下半場掉返轉 計返全場總入球

其實足球最引人入勝既地方就係規則簡單明確，依家越改越怪

足球呢啲小朋友玩具有咩好玩
籃球先係正常運動

點解唔用番黃金入球制

黃金入球隊隊都唔想輸所以唔攻打反守